{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090745",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영모재"
    },
    "text": "霊母材\\n\n陵園里(陵院里)山3にある。鄭夢周(チョン・モンジュ)(鄭夢周、1337~1392)の墓制士を務めため、子孫たちが1636年に建立した。1980年に補修のために解体されており、1995年に改修された。斎室(齋室)と庫直舎(庫直舍)二つの部分に分けられ、''講堂(講堂)''と書かれた扁額(扁額)がかかっているので、祭祀の役割のほかに学問のための場所でも利用されていたと判断される。斎室(齋室)は正面5間、側面2間の規模であり、ハンシクゴール瓦入母屋屋根を備えている。類似室(有司室)、宗主室(宗主室)などを造成しており、全体的な建物構造は大黒柱とマルッボで行われた5両が(五樑架)だ。庫直舎(庫直舍)は、母屋、棟、玄関棟に行われている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓制士の名前は何ですか？",
            "answer": "鄭夢周(チョン・モンジュ)"
        },
        {
            "question": "墓制士の務めを果たしたのは誰ですか？",
            "answer": "鄭夢周の墓制士を務めた子孫たち"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓は何年に建立されましたか？",
            "answer": "1636年"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓はなぜ解体されましたか？",
            "answer": "1980年に補修のために"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓はどのように改修されましたか？",
            "answer": "1995年に改修された"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓にはどのような部分がありますか？",
            "answer": "斎室(齋室)と庫直舎(庫直舍)の二つの部分"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓は何のために利用されていましたか？",
            "answer": "祭祀の役割のほかに学問のための場所でも利用されていた"
        },
        {
            "question": "斎室(齋室)の規模はどのようになっていますか？",
            "answer": "正面5間、側面2間"
        },
        {
            "question": "庫直舎(庫直舍)の構造に何が備えられていますか？",
            "answer": "母屋、棟、玄関棟"
        },
        {
            "question": "墓制士の墓の全体的な建物構造は何で行われましたか？",
            "answer": "大黒柱とマルッボで行われた5両が(五樑架)"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 237,
        "QA": 251
    }
}